國際大學排名點變都好 港人印象永遠都係

Band 1:港 中 科

Band 2:城 理 浸
（呢度不分先後 純粹順口 唔想起罵戰 ）

Band 3: 其他

Band 1:港 中 科

Band 3: 其他

時代變啦
一定係港科中

係我 地頭搞事

中大喺老一輩心目中嘅地位好差
感覺係唔夠料入港大嘅垃圾集中營
科大直程唔多老野識 係近幾年上多得新聞先好少少
反而Poly仲有唔少老人家識於工專時

算啦，印象呢加野
大部份香港人印象都係tvb最好睇㗎啦
唔通睇now/viu 又要比人笑咩

先天條件差
硬件配套差 唔夠中科好
發展空間窄 政策唔積極
有d食老本
不過都可以算係band 2頭 歷史悠久

其實中大收分同hku一樣
甚至有啲高啲

Hku cuhk 傳統名校
Hkust 地區名校
City poly band 1尾/band2 頭
Bu band2中
其他band3

政府 大公司眼中: HKU

跟住CU UST平排

跟住CITY POLY BU

之後就其他

Tier 1 港 城 科
Tier 2 ChinU poly
Tier 3 who fuckin cares
排名已分先後

U like la on9 jai

好撚㭍呀，諗唔到就唔好夾硬嚟啦

shitty仔一世shitty仔
扮咩4大

poly一定高過city
city=第5大

actually 東大 is no.1

東大 明大 恆大

依個係連登仔logic

屌你張圖點整

返城大打飛機啦

就grad

有得揀我都係揀hku/ust

依兩間啲人感覺俾我aggressive 啲

成個環境推得到自己努力啲去進步

shitty仔 多數dse收好低分 多數無料
但港人聽city個名時會開始覺佢勁過poly

咁谷排名法 日日報新聞都洗曬啲人腦
poly成間職訓所咁樣 唔理排名 又係on9
但shitty唔好以為自己好勁 其實好多做研究既都睇唔起shitty

屌
好多香港人眼中得一大
地球是hku領先

國際研究排名主要睇學術文章引用數量同研究成果，排名關你班只係上堂聽書交功課測驗既二打六鳩事咩

浸你老婆，浸大band2.5好啦

Band 1: HKU
Band 2: others

政府同唔少大公司都係
1.Hku同名校海歸
2.others

依家做緊間公司
manager, department head同director 都係Hku grad，老闆見到你起碼有個身份認同先，唔打得都睇得
香港是hku領先

講係咁講
但好多dept 其實都好鍾意 poly grad （有d直頭係山頭 hku同poly 會揀poly）

講緊咩科先

專科既話 咁就唔關間u事

General科既話 都係可能睇科
e.g City BBA>HKU History(搵工黎講)

如果你話啲姨媽姑姐既印象
咁可能真係睇間u既
因為佢地有幾多個讀過書
永遠都印象流
唔通佢地話中國好又要跟咩
理佢地睇法，根本冇意思

Tier 1: Harvard Stanford Princeton UPenn MIT Cornell Yale Oxford Cambridge...
.
.
.
香港D大學出左香港就冇人識架啦
唔洗曬口水 大家都係二打六

咪on9啦以前得兩間大學入到已經好叻啦

香港人眼中

Tier 1: HKU, MIT, Harvard

好明顯呢個post唔講國際硏究排名啦

垃圾集中營都講得出

得兩間大學個時，讀到中七都唔差，仲垃圾集中營

city 係東九龍一大

校園台d人係幼稚d

Agree

00後就摺埋一邊啦，學人講上一輩，你d上一輩咪90後囉

路過講一講，有得揀一定入港大科大中大，唔好理咩科，出左黎無人理，只會睇你邊間出黎，完

其實咁講唔太o岩, 未有ust 前,

中大港大入學標準唔同, 中六就可考入中大, 而中七先可考港大..

wiki 有提"在70-80年代沒有香港科技大學前，能依循六年制中学通过香港高等程度會考（H-Level）考入四年制的中大和依循七年制中学通过香港高級程度會考（A-Level）考入三年制的港大"

叻學生都會以港大為目標, 讀到中七考港大.....中大係低人一等咁, 個考試都唔同.....所以印象到依家都咁.....

做生意， 最好連大學都無讀過

跟住請番 hku, cu , ust番黎打工就得

講搭飛機 city > poly
講收分 poly > city
講grad salary poly> city
poly有5寶 civil 酒管 等科 睇得
city 出佐law 同 bba 又好似冇乜 好講

錯啦

Band 1: 有錢 / 外國大學(出名)

Band 2: 港/中/科 仲要讀專科

Band 3: 其他全部都係

總之 city 甚至勁過 中大

lihkg city人多 驚得罪

無錯！ 東華已經開始超英趕美

HotelMan 性價比好低
收生分數唔低, 但係畢業無牌拎
就算搵返酒店工, 對比其他系嘅人都無特別優勢
而且做酒店嘅話, 都係要由低做起
唔明啲人點解要仆入去讀

嗰位巴打可能50幾歲，佢口中老嘢可能90歲嗰啲
可以理解

屌你姨媽姑姐就話淨係識睇u啫

咁梗係睇科目高低架啦

唔通你kongU通識又勁過city law咩

你既老一輩係老到點？
我老豆個代，今年60歲。淨係想d仔女 入 hku/cu
Ust 冇人識

City la屌
唔J QS 咁QS拎黎托？

shittyu得獸醫同law J得過。
bba都叫勉強ok 排大三之後

polyu有醫療 獨市科就唔講啦

入黎做野 一定睇大學 唔理你咩科佢地都會覺得三大出黎先好

伯爺登六咗幾年
成班都唔係話鄙視中大嘅
只係聽到我讀中大就會屹你入唔到港大之類
咁當然好過入其他U嘅
因為我伯爺搭親101都會大大聲話佢有份起工專

而家最聰明（DSE成績未必高）就入哂城大，呢班人通常上到大學先開竅，所以CityU排名近年升得好快，今年應該會過埋中大

Yes 就快過埋科大

等你班傻撚大學生畢業就知個校名幫唔到你幾多 (除左HKU)

唔一定 尤其係Research 方面

我係ETH, MIT識得啲好勁嘅prof佢地up得出UST 因為UST有啲connection唔錯既prof

我UG 依家係UST個supervisor以前PhD係跟Nobel laureate 佢識好多老牌名校既人

睇到好尷尬

台灣，落club攞台大學生證出黎，即刻食到女

大陸，清華北京嘅天下

日本，東大獨佔鰲頭（㗎妹啊 ）

其實香港都算港科中三足鼎立

排頭三有醫護 教育 法律系高薪科目拉高左個mean啫，科大打後都無得比較， 你不如比埋毅進啦，讀完考警察二萬二起頭，高過HKU添

野雞郁威？

傻鳩，地球是康Kong U領先

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

QS世界大學學科排名 教大首次打入全球10大
23:04 2018/02/28

國際學術排名機構QS（Quacquarelli Symonds）公佈「2018年QS世界大學學科排名榜」，本港大學中，香港大學一共有33個科次打入全球前50大，牙醫學科更是繼續衛冕全球第一；教育大學亦首次在QS教育學科排名打入全球十大，排名第9、較上屆（13）升4名。

QS學科排名出爐 港大牙醫蟬聯全球第一 理大酒店管理全球第三
2018-03-01 18:01

大學排名機構QS（Quacquarelli Symonds）2018年世界大學學科排名今日（28日）出爐，香港大學的牙醫學蟬聯全球第1名，香港理工大學的酒店與休閒管理繼續排在全球同一學科第3名。另外，教育大學的教育學比去年升4位，本年躋身前十名，排在全球第9名。

QS世界大學學科排名（節錄）
大學 學科 2018年排名 2017年排名
香港大學 牙醫學 1 1
香港大學 教育學 7 7
香港大學 社會政策與管理 20 10
香港理工大學 酒店與休閒管理 3 3
香港教育大學 教育學 9 13
資料來源：QS

Band1 :港大
Band5 : 其他

BAND1 港
2 中 科
3 其他

Band 1 HKU
其他不予置評

青大， 青衣i大

冇i大

出到嚟做幾年嘢就發覺無論老中青除左hku cu外好多都係poly畢業...講alumni network City 真係弱少少

所以呢？咁就要垃圾集中營？

只講歷史印象嘅原因，無話咩所以呢

個時得大約3%學生讀到大學 入到中大都俾你叫垃圾

無人講能大
此post已完

想借啲椅抹黑我城？

我band3
利申MIT

想做第一？問過我地能大未

請問我幾時叫入到中大嘅垃圾? .......那時我都未出世......

你做細firm緊係

做過3間MNC forbes 500...city真係得幾件
唔計外國返嚟..我見過最多係hku>poly>cu=ust

人唔笑

真係狗都吠
吹到poly咁大

Ive呢
Thei呢

我冇人識Thei
IVE唔係學生垃圾
係學校垃圾

Thei都幾出名喎

見到上面有幾條傻9博哂命係度argue Poly>City
事實上我都覺得係既 不過你班on9仔真係覺得有人Fucking care邊個係第4
比poly入埋頭三又點話 你唔係三寶
讀普通科咪又係nothing
醒少少啦垃圾
利申:city仔

好多承建商老闆 PM 都係poly出身

Band 1: 城 港
Band 2: 中
Band 3: 是撚旦

笑撚到我噴飯

呢個真 毅進仲撚高人工 唔知咩世界黎

做咩咁早食飯

如果有得比10年後有工一定好有趣

澳洲呢邊七點半喇

第四都好爭

三大之後其他咪差唔多

利伸：LSE

都講行業既
做緊個行..接近半個department都city同一科畢業咁濟

浸大仲有band 2

係，成班傻仔係度鬥黎鬥去，好似D細路仔玩泥沙咁，你班人係歐洲D大學眼中玩鞋既資格都無，仲係鬥鬥鬥。

我都講過好多次
人地佢地笑人廢先出國讀書 係度j 自己U 個排名
但佢地永遠唔明自己輸見識唔係輸排名
最後點？年年佢地講既廢柴都返黎講得一口流利英文 搶哂佢班傻仔既MT 之後繼續上黎叫春

即使唔講見識，歐洲Ｄ大學論師資學術風氣設施等等完勝香港所謂八大千幾倍，其實大家都係一樣，仲係度鬥黎鬥去，諗下點樣改善下而家重研輕教風氣同著重大學五件事既個班垃圾大學生先啦，若果唔係畀你QS排名第一都係空殼，都係垃圾一間。

講明先，我係香港讀UGC架，唔好話我讀唔成書就去外國。

差佬跟依家個薪級表十年後都最少31k
大學生畢業十年真係唔一定個個得
講緊無上連登個批，連登個個一畢業就有30k以上

band 1: 港

其他：其他

三大>九龍三大>其他

Hku藍血有錢人
Cu窮撚
Ust窮毒撚
其他唔需要討論

係咪秦國學院，間校舍響曼谷？

時光可變 世界可變
排名亦不必多變遷
是名牌不變
港中科 找不到缺點

on9

中大工程一早畀人爬哂頭
中大得返醫療科仲係屈住個市場

出咗亞洲
東大京大>新加坡兩間>北清>Kong u cu=韓國sky

tier1:港大
tier3:others

Agger

利申band3

Yes